# Конечные автоматы
Алгоритм "конечные автоматы" (Finite state machine) реализует контроль состояний:
как правило возможность пошагового ввода данных и их соответствующей валидации.
В aiogram уже встроена поддержка различных бекэндов для хранения состояний, 
в боте рассмотрена работа с ними.

### Setup & FAQ
- `MemoryStorage` - Данные хранятся в оперативной памяти (при перезапуске бота 
все хранимые данные сотрутся)
- `RedisStorage` - Все данные хранятся в Redis (необходимо заранее установить и настроить)
- `MongoStorage` - Все данные хранятся в Mongo (необходимо заранее установить и настроить)

### Usage
1. В файле `server.py` выбрать необходимое хранилище (current `MemoryStorage`)
2. Запустить: `python server.py`
3. Введите команду `/start` для начала диалога.
4. Введите команду `/food` или `/drink` для оформления заказа.
5. Введите команду `/cancel` если хотите отменить заказ.
